\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Références

% Title Page
\title{Rapport de défi FLOSS Open Source Inria}
\author{PokéTeamINFO~: Victor \bsc{Grousset}, Julien \bsc{Papasian}}


\begin{document}
\maketitle

L'objectif de cette application est de pouvoir administrer différents camps de réfugiés afin de pouvoir aider un réfugié à retrouver ses proches.
À terme, cette application pourra gérer les afflux prévisionnels de réfugiés.

Nous avons choisi de suivre une conduite de projet open source à notre échelle pour réaliser ce sujet de la Nuit de l'Info au service de l'humanitaire.

\section{Gouvernance}
Nous avons commencé par réaliser un cahier des charges afin de décider des technologies à utiliser ainsi que des spécifications fonctionnelles et techniques. Les choix ont été réalisés en réunion entre les membres de l'équipe durant un \emph{brainstorming}. Au vu de notre effectif réduit, les décisions se sont prises sans compromis.

\section{IP Management}
Le choix de faire un projet libre s'explique par une volonté d'essayer de contribuer à l'écosystème libre qui nous apporte tant tous les jours en tant qu'informaticiens et internautes. De plus, notre projet se base lourdement sur des bibliothèques externes open source~: Ruby, Ruby on Rails, Active Admin. C'est pour cela que nous avons choisi une licence de type \emph{copyleft}.

Notre choix s'est porté sur la licence Affero GPL (AGPL) car notre projet étant du type \emph{Software as a Service}, seul l'AGPL permet de garantir le copyleft.

Le cahier des charges a été rédigé sur LibreOffice, ce qui nous a permis d'optimiser notre temps limité, et le rapport en {\LaTeX}, les technologies libres ont donc été privilégiées dans la rédaction de nos documents également.

\section{Architecture of Participation}

Nous avons principalement travaillé en \emph{pair-programming} la plupart du temps. Pour gérer nos versions du code et la collaboration, nous avons utilisé git ainsi qu'une forge pour publier et partager le code.

Pour cela nous avons choisi GitLab, cette solution a été privilégiée par rapport au concurrent GitHub dont les sources ne sont que partiellement libres. GitLab est donc libre et auto-hébergeable.

% TODO tox

\section{Project/Platform/Website}

Notre projet est hébergé sur un serveur dédié personnel à cette adresse~: \url{https://tuxayo.net:3000/admin/}

Le code source correspondant est disponible sur GitLab~: \url{https://gitlab.com/tuxayo/poketeamrefugeecampmanager}

\section{Quality}

Notre choix s'étant porté sur Ruby on Rails comme \emph{framework} de développement web, les tests unitaires se sont intégrés sans difficultés. Nous avons également ajouté des test d'acceptance ou nous simulions des scénarios utilisateurs.

Nous avons fait usage des tags pour marquer la version 1.0 comme stable, une fois un premier produit livrable.

\section{Animation \& code base dev}

Le système d'issues (tickets) a été utilisé pour gérer les tâches d'amélioration pour les prochaines versions. Cela permet ainsi de répartir en petites tâches les améliorations restantes et développer une communauté, notamment les membres de GitLab.

\end{document}          
